《新聞聯播》對香港騷亂嚴正表態 “這次，絕不能容忍！”

《新聞聯播》刊播央視快評：香港的法治不容挑戰。
針對7月1日香港特別行政區發生的暴力衝擊立法會事件，7月2日的《新聞聯播》刊播《央視快評：香港的法治不容挑戰》。

快評說，2019年7月1日，是香港回歸祖國22周年紀念日。

就在這個特殊的日子，一些極端分子沖進立法會大樓，肆意打砸破壞，在莊嚴的立法機構上演的這一幕世所罕見，也遭到了香港社會各界人士的同聲譴責。

法治作為香港社會的核心價值，是維護和保障香港持續穩定繁榮的重要基石，只有在遵守法治的基礎上才能行民主之實，違背法治精神的民主只會走向極端，進而產生暴力。

這種在立法會大肆破壞的暴力行為已經超越了正常的遊行示威活動，是明目張膽的違法犯罪，嚴重擾亂了香港的社會秩序，對此，絕不能容忍。

如果慫恿、縱容這樣的暴行，那就是對香港法治精神的褻瀆，是對一切守法公民的公然挑戰，一定會將香港推向無法無天的境地，嚴重損害全體港人的根本利益。

香港回歸後，廣大居民在“一國兩制”和基本法下享有廣泛的民主權利和前所未有的自由，香港保持繁榮穩定，正在融入國家發展大局的過程中逐步解決面臨的許多發展難題，實現自身更好的發展，我們對香港的未來充滿信心。

廣泛的民主權利
前所未有的自由

香港的法治不容挑戰！强烈要求破壞法治的相關政要人員引咎辭職！

共產黨講法治（笑）

中國都試過
台灣咪入過立法院
除非記者朋友你話台灣唔係中國一部份

我就是法治

新聞聯播係用黎催眠強國人 你想佢地講咩